期權小小問題

1) 玩美股期權有乜野indicators 好用？
2) 做long 倉會揀近價抑或遠價？
3）做long 倉想唔exercise 淨係平倉賺既話，揀近價抑或遠價？又無乜criteria 去揀？